律政司: 就唐英傑案審訊 若有陪審團或有可能會妨礙司法公義妥為執行

眾新聞獲悉，律政司司長鄭若驊將引用《港區國安法》第46條「保障陪審員及其家人的人身安全」，及 「若審訊在有陪審團的情況下進行，有可能會妨礙司法公義妥為執行的實際風險」（real risk that the due administration of justice might be impaired）拒絕在首宗國安法案件使用陪審團。

首宗國安法案件被告為23歲男子唐英傑，他涉於前年七一，駕駛插著「光復香港 時代革命」旗幟的電單車撞向警員，被控煽動他人分裂國家罪及恐怖活動罪，為首宗港區國安法案件，並已於去年11月轉介至高等法院審理。

有兩名消息人士向眾新聞透露，律政司司長鄭若驊將引用《港區國安法》第46條「保障陪審員及其家人的人身安全」，及 「若審訊在有陪審團的情況下進行，有可能會妨礙司法公義妥為執行的實際風險」（real risk that the due administration of justice might be impaired），拒絕在首宗國安法案件使用陪審團，取而代之為委派三名法官處理案件。

據悉，律政司分開兩部份處理案件，先決定轉介高等法院審理，然後再由律政司司長根據國安法第46條發出證書。

前副刑事檢控專員、資深大律師李定國向眾新聞表示，作為普通法律師，過去習慣被告有權決定選擇法官或陪審團審訊，但這次變成控方決定。他相信，律政司有關決定可被司法覆核，但因無進一步詳情不評論具體有關運作。

擺明煮鳩人

時任保安局局長葉劉淑儀2003年二讀《國家安全條例》草案時解釋，「為進一步保障市民的權益，條例草案訂明被控干犯最高刑罰達終身監禁的叛國、分裂國家或顛覆罪的人士必須透過陪審團審訊」。其他刑罰較輕的煽動叛亂或非法披露罪行，除了在裁判法院審訊，也可以「自行選擇在原訟法庭進行陪審團審訊」，並繼續採用裁判法院量刑門檻。

不如話要審, 就係妨礙党既極權

法治

屌你老母啦

陽光司法

無得揀用陪審團定法官你玩哂啦！又係咁

人治、陰間司法、一國一制
講完

OMDB

pin this

大狀黨去左邊

審乜9
想判幾耐咪幾耐

你地中國人唔係有句說話叫公道自在人心咩 777都成日話真金不怕紅爐火

推

G持

拿，不如咁啦
照樣比陪審團，不過邊團有人裁定罪名不成立既就生安白做啲老妨比佢地

咁樣夠公正同埋尊重制度啦掛

而家D人唔要23條喎

Pin for what?

仲有法律？仲係法治？

一早冇咗

法官審又好有公義呀？

中华人民共和国 万岁

伟大的中国共产党 万岁

根本一撚樣

黨話你有罪就係有罪

有人偽造文書周圍呃黃店錢

審嗰班法官咁偉大，一定要幫佢地立牌匾向全世界宣揚佢哋嘅偉績

取消香港普通法地位，你鐘意點玩就點玩

真係好L恐怖

不如話義士係惡法白老鼠，用黎試國際反應

咁講法任何案件都可以唔使陪審架啦...痴9線...一國一制米算9數羅...扮乜9兩制....

大背驊已經癲到羽毛輪廁

如果裁定罪名不成立嘅就成個陪審團告分裂國家政權

公字都你贏咖啦，大波嬅直接判刑法官宣讀掂撚晒
攪咁多做乜7

DOJ加速滅港

甴曱平咪紅太陽夠陽光

審黎做乜，直接判好過

佢以為講廣東話外國就唔知自己搞乜

你講乜柒啊，面唔面紅啊

連nullification 都剝奪埋
香港節哀順變

一單狗甴造成的交通意外，老屈你恐怖活動己經夠荒謬

46 in 敗登

党安法白老鼠，真係好撚悲哀

司法公義

支那共匪法庭!

相信港共領導依黨法判案

仲識面紅既就唔會做共匪走狗啦

用咗170年嘅陪審員制度會妨礙司法公正

仲未計英國個歷史再耐d

他相信，律政司有關決定可被司法覆核

佢講出黎唔覺得好笑?

秘密審訊先叫公義
唔怪之得比人制裁

我記得係啲狗衝出嚟爛佢
佢避得一隻避唔到第二三隻
就比人老屈成恐怖襲擊

星爺真係行得好前

慘過23條n倍

你收皮啦五毛，國安法衰撚過廿三條呀

獨裁司法

屌你老母港共

第一單國安法 鳩拉 無罪證 落唔到台
圍爐切佢生豬肉

根本就係一國一制

納粹都會判反對者犯叛國罪
納粹都係法治，軍法統治

遲啲都分唔清邊個係真有罪邊個係無辜，
行路都犯國安法要坐終身。

樓主pin this

法治：

痴線

插支旗 撞傷幾隻狗姐
洗唔洗咁樣
dllm